黃碧雲倡引海外港人醫生 蔡堅斥炒作

黃碧雲倡引海外港人醫生 蔡堅斥炒作

黃碧雲擬提私人草案，幫助海外港人醫生回流，遭醫委會委員蔡堅反對。

【本報訊】為求盡快放寬海外醫生來港私人執業資格，民建聯明日將提出私人草案，修例容許以更寬鬆的方法吸引海外醫生。民主黨同樣打算提出私人草案，立法會議員黃碧雲昨表示，擬提出容許就讀國際排名高過香港醫學院的本港永久居民，於本港公立醫院及大學醫學院完成兩個三年的合約後，可免考執業資格試；正接受專科訓練的醫生亦可在港繼續完成訓練及考試。醫委會委員蔡堅批評議員不諳實際情況，「講嘢唔使負責任」，旨在選舉年爭取民意支持而炒作。

相關新聞：政界欲以星洲模式解決

醫學院排名須高過中大

黃指考慮各方意見後，認為應先吸引海外優質醫學院畢業的港人醫生回流，盡快解決公營醫療人手不足。她建議根據高等教育排名機構QS，或英國《泰晤士高等教育》（簡稱THE）的大學排行榜，批准所有排名高於港大或中大的大學，其醫學院畢業的港人醫生均可免試來港執業。以QS的2019年世界大學醫學院排名計，港大排29、中大排45。至於THE的2019年世界大學臨床、臨床前期及健康相關學術排行顯示，港大排29、中大排49。

她稱，該些醫生只要回流本港公立醫院或大學醫學院，先以有限度註冊服務三年，再簽訂一紙三年合約，即毋須考取執業資格試。未考取專科資格的港人，則可回港於公立醫院繼續受訓及考取執業資格試。

黃碧雲表示，會先觀望民建聯的草案內容及進程，才決定何時提案。她稱，初步得知民建聯方案會包括境外人士，與民主黨的修訂方向不同，兩黨未商討合作或投票取態。民建聯蔣麗芸表示，該黨所提草案旨在提升海外醫生誘因，不會收回醫委會權力。

醫委會委員蔡堅狠批議員藉攻擊醫生及醫委會，在選舉年取得民意。他指若仿效新加坡設認可醫學院列表，「其他冇上榜嘅醫學院，或者會搵中聯辦嘈，中聯辦隨時出手……咁咪即係政治唔正確」。他又指，本港兩間醫學院有既定一套訓練專科醫生的模式，若他人在海外醫學院實習一段時間後，回港再接受剩下的訓練，「點界定邊間train邊樣？點行得通？」醫委會委員佘達明則表示，若只容許指定數十間醫學院畢業生免試私人執業，必定引發司法覆核。

另外，據悉有醫委會委員曾私下邀請其他委員，提早至本周五召開醫委會例會，但因未能取得13名以上委員支持而作罷。

■記者于健民

上一則
上一則
港澳辦副主任施壓 促港完善國安法例

下一則
下一則
政界欲以星洲模式解決

政界欲以星洲模式解決

一開始講到咁多要求
到最後咪又係講緊支那醫生
排名高過你做乜仲要返嚟執業
仲要公共醫院
用下腦啦

用下腦
查下而家請番黎班外國醫生邊度黎

我係想講班所謂外國醫生只係煙幕
最後全部都係支那人
但點解會用個咁白痴嘅借口

你大可以查下喎

黃碧雲

條傻仔根本唔知實情就叫人用腦

可能我miss好多嘢
求指教